---
title: Sosialisasi lanjutan- kepada SKPD Kapuas Hulu dan Pelatihan Jurnalisme Kampung dan blogger di Putussibau
date: 2012-02-14
categories:
- laporan
- CMB
- Border Blogger Movement
layout: laporancmb
---

![250px-FEBRUARI_14_2012_SOSIALISASI_LANJUTAN_BBM_DI_KAPUAS_HU.jpg](/uploads/250px-FEBRUARI_14_2012_SOSIALISASI_LANJUTAN_BBM_DI_KAPUAS_HU.jpg){: .img-responsive .center-block }
![250px-FEBRUARI_14_2012_PELATIHAN_BBM_DI_KAPUAS_HULU.jpg](/uploads/250px-FEBRUARI_14_2012_PELATIHAN_BBM_DI_KAPUAS_HULU.jpg){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** :  Sosialisasi lanjutan: kepada SKPD Kapuas Hulu dan Pelatihan Jurnalisme Kampung dan blogger di Putussibau. 

**Lokasi** :  Putussibau  

**Alamat** :  Aula Serbaguna 

**Jam** :  09:00 - 16:00 

**Hadir** :
* Asriyadi Alexander Mering
* Basilius Andreas Gas
* Laurensius Edi
* 50 Undangan

**Ringkasan** :
* Sosialiasi kepada SKPD Pemkab Kapuas Hulu, dibuka oleh Bupati Kapuas Hulu. Keynote speaker Wakil Bupati Kapuas Hulu. Hadir juga pejabat daerah yang menangani masalah perbatasan dan SKPD terkait. Ketua Forum Peduli Masyarakat Perbatasan Kabupaten Kapuas Hulu, Sutomo Mana juga memberikan kata sambutan, kemudian Ketua Panitia Kegiatan serta Manager Program Border Blogger Movement Asriyadi Alexander Mering.
* Hadir dalam sosialisasi tersebut 50 undangan yang berasal kalangan pemerintah (SKPD terkait), tokoh masyarakat, NGO, wartawan, siswa-siswi SMA, beberapa mahasiswa dan blogger lokal.
* Setelah makan siang, peserta sosialisasi pulang.
* Peserta training selanjutnya pindah ke ruangan wifi, untuk mengikuti pratest menulis yang dipandu oleh Aris Munandar. 
* Sesi berikutnya adalah pengenalan dasar-dasar jurnalisme dan training jurnalisme kampung oleh pencetus jurnalisme kampung itu sediri, Asriyadi Alexander Mering, sampai teknis mengirim berita via SMS, apabila tidak bisa online.
* Sesi photography dan videography sederhana menggunakan HP oleh Bas Andreas, Redaktur Pontianak Post dan juga photographer.
* Diskusi kelompok, simulasi rapat redaksi, dan membuat rencana liputan. 
* Kegiatan hari Pertama ditutup dengan review yang disampaikan oleh salah satu peserta pelatihan.
